<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Adaptive Slaugther Robots - news</title><link href="http://markpp.github.io/" rel="alternate"></link><link href="http://markpp.github.io/feeds/news.atom.xml" rel="self"></link><id>http://markpp.github.io/</id><updated>2017-04-28T17:49:00+02:00</updated><entry><title>Robots</title><link href="http://markpp.github.io/robots-are-comming.html" rel="alternate"></link><published>2017-04-28T17:49:00+02:00</published><updated>2017-04-28T17:49:00+02:00</updated><author><name>Mark Philip Philipsen</name></author><id>tag:markpp.github.io,2017-04-28:/robots-are-comming.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Trends and potential of robots&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h1&gt;P1 Morgen interviews&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.dr.dk/p1/p1-morgen/p1-morgen-2017-04-27"&gt;Link til udsendelse&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Vil robotterne gøre os arbejdsløse?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Robotterne kommer, og de kan overtage 40 procent af det arbejde, vi laver i dag, står der i en ny rapport fra Innovationsfonden. Men hvad sker der så med samfundsøkonomien? Er vi på vej mod et samfund, hvor halvdelen ikke skal arbejde? Medvirkende: Jens Hauch, cheføkonom og vicedirektør i tænketanken Kraka.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;audio src="../audio/arbejdsløshed.m4a" controls&gt;&lt;/audio&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;40% af vores arbejdstimer kan blive overtaget af robotter&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En ny rapport fra Innovationsfonden viser, at det med den teknologi vi har til rådighed i dag er det faktisk muligt at automatisere 40 procent af samtlige de arbejdstimer, der bliver lagt på det danske arbejdsmarked. Medvirkende: Lars Høngaard Andersen, direktør i Innovationsfonden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;audio src="../audio/robotter_overtager.m4a" controls&gt;&lt;/audio&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Dansk Erhverv - Vi skal ruste os til robotternes ankomst&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Robotterne kommer, og der kommer formentlig mange af dem i en nær fremtid. Robotter har allerede gjort deres indtog på mange produktionsvirksomheder, men meget mere er på vej. Indenfor servicesektoren kan såkaldte humanoide robotter, altså menneskelige robotter, overtage jobs inden for eksempelvis undervisning. Medvirkende: Jens Klarskov, direktør, Dansk Erhverv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;audio src="../audio/robotternes_ankomst.m4a" controls&gt;&lt;/audio&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="robots"></category></entry></feed>